[
    {
        "question": "كم عدد سور القرآن الكريم؟\n\n111\n\n112\n\n113\n\n114",
        "response": "114"
    },
    {
        "question": "في أي الأيام خلق سيدنا آدم عليه السلام؟\n\nالسبت\n\nالجمعة\n\nالخميس\n\nالاحد",
        "response": "الجمعة"
    },
    {
        "question": "كم عدد السنوات التي نام فيها أهل الكهف؟\n\n300\n\n309\n\n400\n\n409",
        "response": "309"
    },
    {
        "question": "سورة قصيرة من قرأها ثلاثا فكأنما قرأ كل القرآن؟\n\nالناس\n\nالاخلاص\n\nالفلق",
        "response": "الاخلاص"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الذي كانت إحدى معجزاته العصا التي تتحول إلى حية تسعى؟\n\nموسى\n\nعيسى\n\nاسحاق",
        "response": "موسى"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الملقب بالذبيح؟\n\nاسماعيل\n\nابراهيم\n\nاسحاق",
        "response": "اسماعيل"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الذي أرسل إلى قوم ثمود؟\n\nصالح\n\nهود\n\nنوح",
        "response": "صالح"
    },
    {
        "question": "الشهر الثامن في التقويم الهجري؟\n\nشعبان\n\nمحرم\n\nشوال",
        "response": "شعبان"
    },
    {
        "question": "كم عدد آيات سورة البقرة؟\n\n286\n\n280\n\n277",
        "response": "286"
    },
    {
        "question": "كم عدد القراءات الصحيحة للقرآن الكريم؟\n\n10\n\n8\n\n9",
        "response": "10"
    },
    {
        "question": "من أول من لقب بأمير المؤمنين؟\n\nعثمان بن عفان\n\nخالد بن الوليد\n\nعمر بن الخطاب",
        "response": "عمر بن الخطاب"
    },
    {
        "question": "ما آخر سورة نزلت في مكة؟\n\nالنصر\n\nالقارعة\n\nالمرسلات",
        "response": "المرسلات"
    },
    {
        "question": "كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (الم)؟\n\n6\n\n5\n\n4",
        "response": "6"
    },
    {
        "question": "أين ذكرت الآية الكريمة: (وما آتاكم الرسول فخذوه وما نهاكم عنه فانتهوا)؟\n\nالحشر\n\nالصف\n\nالجمعة",
        "response": "الحشر"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الذي دعا ربه (توفني مسلما وألحقني بالصالحين)؟\n\nيوسف\n\nصالح\n\nابراهيم",
        "response": "يوسف"
    },
    {
        "question": "في أي سورة وردت الآية التالية (ولبثوا في كهفهم ثلاث مئة سنين وازدادوا تسعا)؟\n\nالكهف\n\nفصلت\n\nمريم",
        "response": "الكهف"
    },
    {
        "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟\n\nالبقرة\n\nآل عمران\n\nالنساء",
        "response": "البقرة"
    },
    {
        "question": "من هو ثاني نبي من بعد نبي آدم عليه السلام؟\n\nنوح\n\nابراهيم\n\nادريس\n\nشيث",
        "response": "شيث"
    },
    {
        "question": "ما السورة التي ختمت باسم وقت من أوقات الصلاة؟\n\nالقدر\n\nالبلد\n\nالفجر",
        "response": "الفجر"
    },
    {
        "question": "كم مرة ذكرت السيدة مريم في القرآن الكريم؟\n\n34\n\n42\n\n43",
        "response": "34"
    },
    {
        "question": "ما اسم السورة التي تنتهي آياتها بحرف السين؟\n\nالضحى\n\nالناس\n\nالصمد",
        "response": "الناس"
    },
    {
        "question": "ما هو عدد حملة العرش يوم القيامة والمذكورين في القرآن الكريم؟\n\n6\n\n8\n\n9",
        "response": "8"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها أم الكتاب؟\n\nالفاتحة\n\nيس\n\nالبقرة",
        "response": "الفاتحة"
    },
    {
        "question": "من الذي لقب الرسول الكريم بالطيب المطيب؟\n\nعمار بن ياسر\n\nأنس بن مالك\n\nأسامة بن زيد",
        "response": "عمار بن ياسر"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي تسمى سورة التوديع؟\n\nالحج\n\nالنصر\n\nالفيل",
        "response": "النصر"
    },
    {
        "question": "كم عدد السور التي افتتحت بثلاثة أحرف؟\n\n13\n\n14\n\n16",
        "response": "14"
    },
    {
        "question": "من أسماء الخيل التي ذكرت في القرآن الكريم؟\n\nالنازعات\n\nالذاريات\n\nالعاديات",
        "response": "العاديات"
    },
    {
        "question": "كم مرة اعتمر النبي صلى الله عليه وسلم؟\n\n4\n\n5\n\n3",
        "response": "4"
    },
    {
        "question": "في أي عام هجري وقعت غزوة خيبر؟\n\n5\n\n9\n\n7",
        "response": "7"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟\n\nالقصص\n\nالمائدة\n\nالأنعام\n\nالتوبة",
        "response": "التوبة"
    },
    {
        "question": "في أي سورة ذكرت قصة قابيل وهابيل؟\n\nالمائدة\n\nالأنعام\n\nالقصص",
        "response": "المائدة"
    },
    {
        "question": "بماذا لقب إبراهيم عليه السلام؟\n\nالصديق\n\nالخليل\n\nاسرائيل",
        "response": "الخليل"
    },
    {
        "question": "كم كان عمر الرسول صلى الله عليه وسلم عندما بُعث؟\n\n30\n\n40\n\n50",
        "response": "40"
    },
    {
        "question": "ما هو العام الهجري الذي احتفل فيه المسلمون بعيد الفطر وعيد الأضحى المبارك؟\n\nالأول\n\nالثاني\n\nالثالث",
        "response": "الثاني"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي لا تحتوي على حرف الميم؟\n\nالكوثر\n\nالنصر\n\nالفيل",
        "response": "الكوثر"
    },
    {
        "question": "كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم حين وفاة زوجته خديجة بنت خويلد رضي الله عنها؟\n\n45\n\n48\n\n51\n\n53",
        "response": "51"
    },
    {
        "question": "كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟\n\n7\n\n8\n\n9",
        "response": "7"
    },
    {
        "question": "ما اسم أول نبي خط بالقلم؟\n\nادريس\n\nنوح\n\nاسحاق",
        "response": "ادريس"
    },
    {
        "question": "ما اسم النبي الذي قبض الله روحه في السماء؟\n\nإسماعيل\n\nادريس\n\nإبراهيم",
        "response": "ادريس"
    }
] 